居日港人 手上只有BNO 跪求返香港方法

喺日本到長住，入境同簽證全部都係用BNO
冇續廁所板好耐
我係咪一世都唔使返香港

怕嘅嗰係出入境
香境入境用身分證，日本出境用BNO都冇問題
而家最大嘅難關係，搭飛機時check passport嗰關

有個日本同事以前喺JAL做地勤，
佢話上機時check passport係為左check你有冇
入境目的地嘅權利（例如居住權/簽證）

即是，就算JAL肯認我本BNO係有效旅行證件
目的地嘅香港唔認，佢都唔可以放我上機

話就話可以喺駐日大使館到續廁所板
但咁就等於送羊入虎口同大使館講我係持BNO入日本

雖然冇乜事都唔會返香港，
但係第日間唔中都想返下屋企見下阿媽
有冇熟地勤嘅巴絲有計

你俾身份證地勤睇lo

遊水返啦.....呢D 係問題???

一早講左BNO+ID就暢通無阻

Check咗駐日大使館網頁...佢話喺日本續廁所板要提交在留文件同簽證，而我啲在留文件同簽證上面國籍一欄都係寫「英國（香港）」，你估我行入大使館會唔會有命返出去？

民航處唔係有權索取飛機上嘅旅客資料咩

攞到又點

唔係出示either Passport or HKID咋咩

你咪鳩up,我都係bno住日本，只會寫英國，冇英國（香港）！
特區就中國，唔會有中國（香港）！

照道理睇 你先由日本飛去英國
再由英國飛香港得唔得？

俾身份證唔得咩？

(1) 歸化做日本人。羅日本passport番香港。
(2) 等平權派BC

娶個日本老婆，入籍日本，用日本戶口咪可以返香港囉，到時郵寄離婚

傻佬，買唔到機票呀

一早講咗，响其他國家出境返香港， check-in 嗰陣有權要求你攞身份證出來，唔明就睇吓 BNO 簽名嗰頁。

你好似冇比錢買過機票咁喎，
訂機票要填passport, 航空公司已被通知唔收BNO, 放你佢地好撚麻煩，點解要幫你

Passport填身分證號碼囉

唔係玩真係寫英國（香港）
你日本邊到

係佢面前燒撚左BNO佢就得
大叫我係支那狗都得

我都係咁 但我預左番唔到香港
巴打 冇特區 講出黎 好多人都會笑鳩你 點解唔續 咁唔方便果d傻西說話
另外 而家走入中國大使館搞特區護照 同中國主動登記自己係Bno 真係講唔過去
而家情況未係咁惡劣 咪博下用身份證番去 但再出黎果陣 你未必用到Bno
講真 如果香港人唔係咁鐘意食兩家茶禮 有著數先去續Bno
Bno 命運未必會咁撚慘

咁都要問，唔好返黎啦

你好似無比錢買過機票咁
好多航空公司都唔駛填passport no

唔好亂開post嚇人啦...
你有香港身分證就得...
BNO上面都有寫明你有香港居留權...

一年去幾次日本既香港人都知日本地勤一直都係會睇BNO+身份證黎證明有居留權
身份證就係居留證明，PASSPORT就係日本國承認既旅遊證件，今時今日都無改變
佢話佢長居日本竟然唔知 好低質

你驚嘅咪搭國泰囉

攞日本passport就要放棄BNO喎

即使無身分證
行入中國使領館claim自己係香港人
佢都會verify 你身分之後
issue emergency travel document 俾你
再唔係就打1868
入境事務處協助在外香港居民24小時熱線

你有香港居留權嘅身份
唔會因為你手上面揸咩證件
或者有or無某啲證件而失去咗
即使你乜都無係手

樓主講到成個日本得返JAL先有飛機飛嚟香港咁

我就覺得拎到日本passport仲好過BNO
利申 兩樣都冇

BNO有英國去，雖然未必個個啱

日本地勤check 香港身份證就ok

身分證夠做

係啦唔夠巴打去得日本多啦
BNO+身分證可以上到機
但係目的地行政機關有權拎到抵港航班上旅客資料
咪又即係自爆自己拎bno真心求問

就算你揸廁板都要睇你ID
日本人就係咁死板

娶架妹都入唔到籍

你係British 但唔敢認自己係 British?

咁你究竟係擔心bno買唔到機票返香港
定係煩惱緊點樣向政府隱瞞你有bno?
雖然兩者都係庸人自擾

我去過好多次日本都係渣BNO
check in 都無畀人問身份證喎
國泰、港航、快運、全日空都搭過

本身BNO上面observation有段字話你有right of adobe in HK
(我見過有朋友渣特衰畀人問身份證）

真係唔得咪攞張身份證畀地勤睇囉

人哋都係打份工確保你入到境啫

英國去香港本身都免簽證啦
地勤鬼識咁多嘢咩

登陸証（舊）寫英國（香港）

樓主係孤兒咩
續特區護照再搵屋企人寄比你咪得

正解 佢條例係有身分證 或 廁版
出到身份證都證明到 不過同地勤解釋應該煩啲

有bno都唔係犯法
驚wt

好多airlines訂票唔洗入passport
就算入都可以入00000 到時候check in ground staff會幫你改
同埋航空公司唔會唔收 佢地認bno
只會係你check in時 你either有passport or HKID就會比你走 因為你到香港唔係用BNO入境

即使香港local CX ground staff都會出機票比bno啦

打去入境處問囉

叫家人速遞個身份証或特區護照比你

一陣紅底新聞就有呢編野架啦

diu, 而家啲圢手低質到呢

無骨氣 想拎派錢昨

都話咗check in可以bno+hkid

邊間唔認咪唔搭嗰間囉，連國泰都話認bno+hkid checkin

你搭支拿航空？

入藉日本，之後用日本護照入境！

樓主係木耳哥？

d5毛低級到
成日扮日本人住日本
屌你影張在留證睇過先幫你
唔好用假野

柒頭你當初係唔係游水過日本架？

上嚟造新聞？

用身份證咪得囉

地勤唔係check 身份證多既咩

你張身分證呢？

日本上機check passport時比埋HKID佢check先得唔得？
不過仲返黎做乜鳩？

在留卡淨係寫「英國」
但其實在留資格認定証明書都係寫「英國（香港）」

我係外國護照jj 平時係日本返香港都係show show身分證就得

入境你試過用BNO？

上次試過玩BNO 入境日本...返黎果時CHECKOUT 用BNO 佢會要求你提供埋ID CARD

照返 最多返到黎犯國安法

拉

樓豬呢種人真係好撚麻煩同低質
答撚完你咁清晰仲要係度問長問短問三問四
好似永遠都唔撚滿意咁款
求你快啲死返香港，最好返支那，唔好影衰在外港人係日本個名

其實過航空公司嗰關真係咁難？
感覺上好hea

垃圾post拉

返喛香港把撚咩

Blame the victim
係啦 當初由佳佳送返偉大既中國未算囉
學咩人要民主
有飯食是中國最大的人權

咪撚on9啦 係咪未去過旅行
不嬲都係証明你係落機地方有居留權就得
我用加拿大護照去完旅行返黎有陣d地勤見你係中文名拼音都唔會問
有幾次日本地勤有問 都係比張香港身分證比佢地睇就得